一人一個炒車/fact check 經歷

之前謠傳義士老豆老母篤灰傳得沸沸揚揚，之後集體炒車
仲有好多藍絲趁機抽水
其實FC 係重要，但到底點拿掐FC？
要Check到點？
其實都好難掌握
以下講下小小愚見，屌得細力啲

例如，你一手睇到啲事，或者親身經歷嘅
呢隻一手料難FC ，亦未必咁大需要FC ，就咁講一手料就得
但轉發呢類資訊果陣記得寫明係二手三手EVEN N手料
有啲完全FC唔到嘅野，好似報紙嘅消息人士指XXXXX
或者係匿名報料
你永遠唔會知係邊個，無法係身分上確認事情真偽
只能盡力求證件事先，可以的話最好唔好轉發直至你求證到件事

轉發之前老土都要講句，停一停諗一諗
仲有果啲咩Facebook 會刪你post，唔俾人post
所以要手動轉果啲，都可以自己親身實驗左先（反正又無成本）

其實最重要係從人地角度出發，去考慮你啲消息可唔可信
令人可信嘅，從來都唔應該只係Fact check 呢2隻字

講完經，分享下我覺得運動以黎最on9嘅炒車經歷
就係大肚婆>無大肚>最後原來都係有大肚單野
首先人地果下點都無流產先，然後醫管局「澄清」左全世界以為自己炒車，點知最後本人出黎真「澄清」
不過醫管局都on9，明明你無問人地有無大肚，咁老定人地一定無大肚

如果果陣無瘋傳，可能醫管局都唔會炒車

如果係呢種呢？

見到啲人一手料都寫fc,真係好想知佢點fc

一手料到左你度,你做fc無問題嘅都,
但係去左你度明明已經變左二手啦

我反而好深印象初期啲捉鬼炒車，大隻啲又係鬼，有手帶又鬼

有咩要求證
求證佢地係咪一家人?
定求證個女係咪fresh grad?

一睇就覺得又係藍營啲偽中立片，佢地都幾有錢咖喎，拍拍埋埋咁多呢啲

X小姐
不過唔唔係我炒，係千幾個like咗人炒車，潘小濤唔可信，切勿羊群心理，我唔知佢係鬼定都係唔小心炒車，總之小心潘小濤，佢fb都幾多人follow，假x小姐佢冇份fc。正所謂捉鬼之心不可有，防鬼之心不可無。
最易炒車post：情感勒索post，自稱勇武手足：被捕手足，情感勒索
特別係索片，請小心，有popo假扮手足上黎索片挫手足！ 此類post最少要被捕者channel 認證，有議員就最好。

最精彩咪早兩日出境要申請果樣野
得WhatsApp係度send，求奇俾張英國Guardian嘅新聞圖
話轉發自tg,張圖標題係「China may block Hongkongers from moving to UK, admits Dominic Raab」
淨係睇個標題都明明無咁嘅意思
已經覺得流流地
其實人地只係話如果中國真係咁撚惡
唔俾BNO holder 出境佢都幫唔到手咁咋嘛
都無一句提過特衰
後尾特衰都走出黎澄清左嘅,雖然wfc
雖然個cap 圖係真,新聞都真係有
但個內容都唔係果回事
其實細心啲諗,或者揾返Guardian篇新聞黎睇,根本就唔會炒車

Sor tying mistake, 假x小姐潘小濤有份fc，所以唔知佢係純炒車定係係鬼。

所以見到個標題係一手已fact check我真係r爆頭

潘小濤都真係成日炒車
最慘佢有一堆擁躉

覺得佢身上有浸搣唔走嘅膠味

真心黃嘅龍門同果班用10年青春成功換嚟35+嘅手足點計數